趙紫陽曾語：香港和台灣能有今天這樣的發展程度，是因為一直處於自治狀况。

【明報專訊】中國人民大學哲學院教授單少傑和趙紫陽生前摯友宗鳳鳴在2007年12月至2008年5月間，曾就趙紫陽的政治思想進行過多次對話。昨《紐約時報》中文版在趙百年冥壽前刊出有關內容，其中宗鳳鳴引述趙紫陽說，香港和台灣能有今天這樣的發展程度，是因為一直處於自治狀况。如果都一直處在大陸管治下，就不可能有這樣的發展結果。
宗鳳鳴指出，趙紫陽政治改革理念就是要實行民主政治，要把中國變成一個民主與法治的國家。共產黨執政地位可以不變，但執政方式必須改變，必須開明執政。「他還強調說，黨絕對不能控制一切，黨應努力建立民主與法治的新秩序，並監督政府依法行事。」
「中國不轉向民主政治 違背人心」
宗鳳鳴說，在趙紫陽看來，西方市場經濟已成為世界主流經濟，西方民主政治也成為世界的主流政治，西方所倡導的自由、民主、人權、法治等理念具有人類普世價值。因此趙不止一次說，「中國不轉向民主政治，是違背世界潮流的，是違背人心的」。他還說，「民主的旗幟，我們黨不去高舉，就會被別人奪去」。但政改在六四後就被束之高閣了。
趙還提出中國面對全球化時，不能只顧及經濟影響，還應顧及政治和其他層面的影響；不能只是講要與世界發達經濟接軌，還應講要與世界先進文明接軌。

難怪8964當時要被下台

改革開放之所以成功，好多都係因為佢而唔係老鄧
當然無老鄧say yes 都無用

中國咁多年就係比戀權既人搞到今日咁
文革64

佢真係畀老人政治玩撚死咗

趙紫陽起碼肯做下樣 less evil

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

然而共匪永遠都鐘意手多搞臭D野..

佢算唔算係中共入面唯一嘅好人?
定係其實佢都唔算好人?

算係開明派

其實好憎用潮流呢隻字

【香城施政報告2019】群策群力 轉危為機

幫推

將中國變成中華聯邦就得

佢土改都殺過好多人

後期先轉開明派

當年胡耀邦睇政治
趙紫陽搞經濟
鄧小平睇解放軍
咁你話改革開放係關邊個事
而家大陸仲唱緊習仲勛先係開放之父
問你死未

用洪流先啱

Push

胡耀邦同佢都算係好啲嗰堆

中共自由派都死得七七八八

佢唔係好人黎 但佢知道佢地既玩法係玩唔到尾同埋國家會衰足好多年